因800萬支那口罩不合格，加拿大急向台灣訂1000萬片

國際中心／黃韻璇報導

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）全球擴散，歐美疫情仍處於相當嚴峻的狀態，日前加拿大曾向中國訂購N95口罩，其中有多達800萬個口罩是低於加拿大聯邦標準，現在加拿大緊急相台灣訂購1000萬片醫療口罩，溫哥華台灣貿易中心表示已經接獲這項請求。

據加拿大媒體《Global News》報導，加拿大採購部長阿南德（Anita Anand）8日表示，從數家供應商進口近1100萬個口罩，只有約有100萬個符合加拿大聯邦標準，剩下800萬個口罩低於聯邦標準。

由於這800萬沒有辦法用於醫療用途，加拿大總理杜魯道指出，已經暫停了蒙特婁的進口商的口罩裝運，且不符標準的口罩也不會發給大家，並表示「對於中國製的不合格N95口罩，加拿大不會付款」。

據《星島日報》報導，就在同一天溫哥華台灣貿易中心就接獲訂單，加拿大向台灣廠商發出「訂購1000萬片醫療口罩」的請求。

台灣貿易中心主任陳建坤直言，從疫情爆發後台灣的「超前部署」，防疫受到全球肯定，加拿大各省詢問採購台灣醫療用品的數量也大增，不過因為台灣醫療口罩及酒精皆有出口管制，因此必須透過政府間代辦機構核准，才能採購。

遲吓仲會有香港出產口罩

香港 +800萬口罩